歐洲國家的王子為例 王室規舉

作者：Emmy追劇時間

其實以前我有採訪過歐洲國家的王子，這個公國以私人銀行著名，做得非常大，由於外交保護的關係，各國政要偏愛在他們銀行開戶，台灣也不少，總之我運氣真的很好，可以跟王子本人聊天一個多小時。

我還滿驚訝的，他說他叫他哥哥要叫your highness，從來沒有叫過名字，他們吃飯時有座位序列，哥哥坐主位，他絕對不能因為今天春暖花開心情大好就亂坐位置。而因為哥哥是公國的繼承人，他們走在路上從來沒有併肩走路這回事，他一定要走在他哥哥後面，以哥哥為先，有一定的距離要求，從小時候他會走路開始，就是一直要這樣走路。

我覺得這怎麼可能，我們這種自由慣了隨便亂翹腳、跟弟弟打來打去的暴力網美，很難想像這種家庭生活，但是我們講話一個多小時，我是經常調整坐姿扭來扭去，但他是一直非常端正，不動如山。當我說「你的生活怎麼跟迪士尼的王子完全不一樣啊」的時候，他才噗哧一笑，稍微放鬆，但整個談話過程他坐姿就是一直不動如山。

他說他們跟其他國家的王子的確有外交往來，但說實話誰也沒跟誰混在一起，什麼趴踢啦、跟公主求婚啦都沒有，只會在外交場合上遇到，但根本沒講幾句話。聽起來整個生活非常嚴肅，他應該都在研究魯本斯（他們有一個博物館，是魯本斯和林布蘭特最有實力的收藏者之一）。他講話非常含蓄、少言，但會認真回答問題，介紹王室情況。

後來我們回去上版挑照片，總編輯王文靜一看就說，天哪真的是王子，就是他怎麼拍都有一股王者氣息，自動就很威嚴的感覺，怎麼拍都上相。文靜姊還是滿有視覺敏感度的，很快就意識到他的照片語言很不同。

後來我聽說他們在台灣辦了一個小型酒會，當場有一個台灣家族金控的成員熱情叫了他名字，旁邊的人都說這個人怎麼那麼沒大沒小，原來外面的人也不太叫他的名字，也要叫他your highness。

像這種皇室，規矩那麼多，英國皇室已經比歐洲好很多了，哈利和威廉還經常打來打去，我認識的這個your highness可是從來要走在他哥哥後面。也就難怪梅根完全不習慣了，她可能跟我一樣，以為皇室就是迪士尼吧。

Liechtenstein?

銀行 金融嘅話比較似Luxembourg
Liechtenstein太細 主要做旅遊業

Liechtenstein makes most sense
LGT is owned by the family

盧森堡都係大公國 君主立憲制

Prinz max is the head of LGT & the second son of the duke
The family has a great rubens collection too

侯國來，得公爵Fürsten ，
嚴格來講只係貴族不算王室

We are not a family, we are a firm. - King’s speech, Prince Albert (later KGVI) talks to KGV

但如果用篇文嘅字眼「公國」
我唔太覺得係講緊列支？
Luxembourg 個政體係Grand Duchy head of state係Duke
Liechtenstein係Principality head of state係prince
當然都唔排除筆者寫錯/理解錯嘅
留名學嘢

侯國，係由邊一個皇帝封比佢？

神聖羅馬帝國

其實我唔明，神聖羅馬帝國都無左咁耐，點解佢地唔自己封王？

定係依啲公國大家之間仲有聯繫？

德國統一個時傾唔惦數

英國人如果用香港人嘅角度黎睇嘅話
係完全唔識教仔
禮節等等嘅野係完全灌輸唔到俾仔女
反之而言，父母俾仔女嘅自由度高，
性格可以同父母差異好大
英國皇室如是

好憎梅根，但係真心覺得應該癈除王室